\chapter{Base de Données}

\section{Schéma Entité-Association}
\begin{center}\includegraphics[width=15cm]{SEA.png}\end{center}

\section{Commande}
Contient la liste des commandes effectuées.

%\subsection{attributs}
%\begin{itemize}
%	\item id
%	\item created: date
%	\item modified: date
%	\item user\_id: clé étrangère vers users
%\end{itemize}
%
\section{LigneCommande}
Contient les lignes de chaque commande.
%\begin{itemize}
%	\item id
%	\item created: date
%	\item modified: date
%	\item commande\_id: clé étrangère vers commandes
%	\item produit\_id: idem vers produits
%	\item quantité
%\end{itemize}
%
\section{Panier}
Contient le panier de chaque utilisateur. Le couple (utilisateur, produit) est unique.
%
%\begin{itemize}
%	\item id
%	\item created: date
%	\item modified: date
%	\item user\_id: clé étrangère vers users
%	\item produit\_id: idem vers produits
%	\item quantité
%\end{itemize}

\section{Produit}
Contient la liste des produits du site.
%\begin{itemize}
%	\item id
%	\item created: date
%	\item modified: date
%	\item libelle
%	\item prix
%	\item stock
%\end{itemize}
%
\section{User}
Contient les utilisateurs, avec leur statut (admin ou normal).
%\begin{itemize}
%	\item id
%	\item created: date
%	\item modified: date
%	\item username
%	\item password
%	\item nom
%	\item Admin: booléen
%\end{itemize}

\chapter{Site Web}

Sur \texttt{tpweb}, le site se trouve à l'adresse suivante :
\url{http://tpweb/~rguilb01/phpprojet/accueil}

\section{Models}
Les modèles suivants sont utilisés :
\begin{itemize}
	\item User
	\item Produit
	\item Commande
	\item LigneCommande
	\item Panier
\end{itemize}
Seule la table Users utilise un modèle complexe,
les relations avec Commande et Panier sont les suivantes :
\begin{minted}{php}
public $hasOne = array(
	"Commande" => array(),
	"Panier" => array()
);
\end{minted}

La validation des identifiants empêchent d'entrer dans la base de données un mot de
passe ou nom d'utilisateur vide. De plus, les mots de passes sont salés et hashés
avant enregistrement.

\section{Views}
Les différentes vues contiennent un minimum de code, nous avons fait le choix
d'une réutilisation maximum en plaçant le plus de choses possibles dans
"Views/Layout/default.ctp", ainsi que les dossiers css et img de webroot.

\subsection{Accueil}
Page par défaut.

\subsection{Admin}
La vue permet d'appeler les actions de suppression d'utilisateur, promotion ou
rétrogradation.

\subsection{Connexion}
Permet l'authentification d'un utilisateur, sauvegarde le dernier mot de passe
entré au moyen d'un cookie.

\subsection{Inscription}
Page d'inscription d'un nouvel utilisateur.

\subsection{Panier}
Présentation avec un tableau des produits avec leurs quantités, avec la
possibilité de retirer un produit du panier ou de passer la commande.

\subsection{Produit}
Catalogue des produits, moyens pour les ajouter au Panier.

Si on est administrateur, les liens "Ajouter un article" et "modifier" sur
chaque produit sont affichés, qui permettent de faire les actions qui en
découlent à l'aide d'un petit formulaire.

\subsection{Profil}
Profil de l'utilisateur actuel avec formulaire pour changer le
mot de passe.

\section{Controllers}
\subsection{Accueil}
Pas de fonctions à part un beforefilter permettant l'accès non authentifié.

\subsection{Admin}
\begin{description}
    \item[isAuthorized] Ne permet l'accès qu'aux administrateurs
    \item[membres] Liste des membres 
    \item[deluser] 
    \item[promote] 
    \item[demote] Ces fonctions permettent de supprimer un utilisateur,
    le promouvoir comme admin ou de rétrograder un admin au rang d'utilisateur.
\end{description}

\subsection{Connexion}
\begin{description}
    \item[login] Utilise les données envoyées en "post" pour l'action
        Auth->login, renvoie une redirection et un message flash dépendant
        du résultat de la tentative
    \item[logout] Déconnecte l'utilisateur du site
    \item[beforeFilter] permet l'accès non authentifié à la page
\end{description}		

\subsection{Inscription}
\begin{description}
    \item[register] Ajoute un nouvel utilisateur
\end{description}

\subsection{Panier}
\begin{description}
    \item[commander] Permet de transformer un Panier en commande, utilise
    chaque entrée du panier pour créer les lignes de commandes et l'entrée
    dans Commande.
    \item[retirer] Supprime un produit du panier.
\end{description}

\subsection{Produit}
\begin{description}
    \item[index] Inventaire des produits actuellement en stock.
    \item[addPanier] Ajoute le produit spécifié au panier de l'utilisateur identifié.
    \item[ajouter]
    \item[éditer] Permettent à un administrateur d'ajouter ou de modifier un article.
\end{description}

\subsection{Profil}
\begin{description}
    \item[getInfo] Interroge la base de donnée pour récupérer les
    informations sur l'utilisateur identifié
    \item[updatePassword] Met à jour le mot de passe avec celui entré dans le formulaire
\end{description}
	

\chapter{Processus de Travail}
Nous avons utilisé des machines virtuelles avec \texttt{VirtualBox}, ainsi que le
système de versionnement \texttt{git}, afin de maintenir tous les espaces de travail
synchronisés et cohérent par rapport à l'avancement du projet. La politique de
développement est restée la même que pour les autres projets (petites itérations,
beaucoup de communication), et nous avons conservé l'infrastructure qui fonctionne le mieux:
\begin{itemize}
	\item Compte sur un service web qui héberge le dépôt principal (Bitbucket)
	\item Propre serveur \texttt{XMPP} (Prosody sous Debian)
	\item Machines virtuelles Ubuntu Server
\end{itemize}

Nous avons commencé par une séance de design de 2 heures, où nous avons identifié
l'architecture qui nous semblait désirable, puis nous avons établi le SEA. Volontairement ces
séances laissent le plus de détails possibles non définis, afin de nous donner un
maximum d'adaptabilité.

Ensuite nous avons suivi un modèle \textit{fork join} de répartition des tâches, afin que
le travail soit réparti équitablement et effectué en continu. Ce type de méthode
ne permet pas d'éliminer totalement les \textit{bottlenecks}, mais permet une certaine
souplesse, en se concentrant d'abord sur les tâches principales, afin d'utiliser au maximum
la réserve de temps que représentent celles qui sont secondaires.

\section{Helpers}
Nous avons utilisés les helpers de CakePHP partout où cela était possible: \texttt{Html},
\texttt{Form} et, malgré de nombreuses embûches, \texttt{Auth}.

Travailler avec une version ancienne de CakePHP nous a obligé à fouiller pour
trouver une documentation appropriée\footnote{Le lien, dépendant de la version
    : http://api.cakephp.org/2.6/}, étant donné les nombreux changements
d'une version à une autre.
